\section{Absolutismus}
\subsection{Ludwig XIV (1683)}
\begin{description}
	\item[Um 1700]
	\item[Humanistische Aufklärung]
	\item[Nachahmer: ] Leopold I, Karl VI
\end{description}

\section{Österreichs Aufstieg zur Großmacht}
\subsection{Leopold I}
\begin{description}
	\item regierte von 1657--1705
	\item will in Ungarn die Gegenreformation einführen \\
	      Aufstände in Ungarn \\
	      Magnaten (ungarischen Adeligen) und die Kuruzzen (ungarischen Bauern) verbünden sich mit den Osmanen gegen die Osmanen
\end{description}

\subsection{Türkenbelagerung 1683}
\begin{description}
	\item[Kara Mustapha] Großwesir, welcher das Türkische Heer anführte
	\item[Liebenberg] damaliger Bürgermeister von Wien
	\item[Stahenberg] Kriegsführer von Wien
	\item Wien wird vom Papst unterstützt
	\item[Jan Sobieski] rettet Wien
	\item[Unterstützer: ] Karl v. Lothringen, Prinz Eugen
\end{description}

\subsection{Angriffskrieg Österreichs}
\begin{description}
	\item[Budapest] 1683-1739
	\item[Siebenbürger] kommt an die Macht
	\item[Wehrbauern] werden in Siebenbürgen und Banat angesiedelt
	\item[Belgrad] Sieg von Passarowitz

\end{description}
